# 显示类积木

**LED点阵屏幕**

![](codey.jpg)

小程的屏幕是由128颗LED组成的点阵，可以显示英文字符、数字与图案。

**坐标示意图**

![](codey-api.png)

如上图所示，表情面板以左上角为坐标 0 点， x ，y 的方向如箭头示意。参数有效范围：
- x：-15 ~ 15
- y：-7 ~ 7

## 1. 显示图案（）（）秒

在小程的屏幕上显示图案，持续一段时间后熄灭。图案和时间由用户自定义，鼠标单击可修改，默认值如下：

![](images\1-1.png)

**示例：**

![](images\1-2.png)

当按下按钮A时，小程的屏幕会依次显示这三个图案，时间分别为1秒，0.5秒，1秒，完成后屏幕会熄灭。

---

## 2. 显示图案（）

在小程的屏幕上显示图案。点击可绘制图案，默认值如下：

![](images\2-1.png)

**示例：**

![](images\2-2.png)

当小程启动后，屏幕上会持续显示该图案。

---

## 3. 显示图案（）在x:（）y:（）

在小程屏幕上指定的x、y坐标位置显示图案。图案和坐标由用户自定义，鼠标单击进行修改，默认值如下：

![](images\3-1.png)

**示例：**

![](images\3-2.png)

当按下小程的按钮A时，图案会在（1，1）坐标上显示。

---

## 4. 熄灭屏幕

将小程屏幕熄灭。

![](images\4-1.png)

**示例：**

![](images\4-2.png)

当按下小程的按钮A时，图案会在（0，0）坐标上显示，1秒后，屏幕熄灭。

---

## 5. 显示（）

在小程屏幕上显示拉丁字母、数字与符号。鼠标单击输入内容，默认值为“hello”。

![](images\5-1.png)

**示例：**

![](images\5-2.png)

按下小程的按钮A时，屏幕会持续显示“12：00”。

---

## 6. 显示（）直到滚动结束

在小程屏幕上显示拉丁字母、数字与符号并等待字符滚动完毕。鼠标单击输入内容，默认值为“hello”。

![](images\6-1.png)

**示例：**

![](images\6-2.png)

按下小程的按钮A时，屏幕会滚动显示”morning“，直到显示全部内容，结束滚动。

---

## 7. 显示（）在x:（）y:（）

在小程屏幕指定坐标（x，y）显示拉丁字母、数字与符号，内容不滚动。鼠标单击进行修改，默认值为“hello”。

![](images\7-1.png)

**示例：**

![](images\7-2.png)

按下小程按钮A时，屏幕坐标（0，0）会持续显示”hi“。

---

## 8. 点亮x:（）y:（）

点亮小程屏幕指定坐标（x，y）上的点。鼠标单击进行修改，默认坐标是（0，0）。

![](images\8-1.png)

**参数范围：**
- x：0 ~15
- y：0 ~ 7

**示例：**

![](images\8-2.png)

按下小程按钮A时，屏幕坐标（3，3）的点会亮起。

---

## 9. 熄灭x:（）y:（）

熄灭小程屏幕指定坐标（x，y）上的点。鼠标单击进行修改，默认坐标是（0，0）。

![](images\9-1.png)

**参数范围：**
- x：0 ~15
- y：0 ~ 7

**示例：**

![](images\9-2.png)

按下小程按钮A时，屏幕坐标（2，2）的点会亮起，并在1秒后熄灭。

---

## 10. 切换点亮与熄灭x:（）y:（）

切换小程屏幕指定坐标（x，y）上的点的点亮状态，即：将亮起的点熄灭，熄灭的点点亮。鼠标单击进行修改，默认坐标是（0，0）。

![](images\10-1.png)

**参数范围：**
- x：0 ~15
- y：0 ~ 7

**示例：**

![](images\10-2.png)

按下小程按钮A时，屏幕坐标（6，6）的点会亮起，再次按下按钮A时，该点会熄灭，如此重复。

---

## 11. x:（）y:（）是点亮状态

如果小程屏幕指定坐标（x，y）上的点是点亮状态，则条件成立。鼠标单击进行修改，默认坐标是（0，0）。

![](images\11-1.png)

**参数范围：**
- x：0 ~15
- y：0 ~ 7

**示例：**

![](images\11-2.png)

按下小程按钮A时，屏幕坐标（3，3）和（5，5）的点会亮起，3秒后，坐标（3，3）的点会熄灭。
